【反修例遊行】指百萬人非實數 外交部：主流民意撐修例

民陣昨日發起反《逃犯條例》遊行，報稱有逾百萬人參加，而警方則稱有24萬人參與。在北京，外交部發言人耿爽表示，港府公布遊行數字非百萬人，而是少好多的數字，指記者以遊行人數多少來證明民意的說法欠有很大說服力，強調主流民意是撐修例。

耿爽表示，香港目前有80多萬市民參加撐修例大聯盟的活動，這是截至目前為止的數字，亦顯示主流民意支持修例，重申中央政府會繼續堅定支持港府修例，反對任何外部勢力干預香港事務。

被問到「外部勢力」是甚麼時，耿爽指是一些國家就事件發表的不負責任言論，又說外交部駐港特派員公署，已對此作出回應。

中國發言人不但止冇重點 仲要冇腦當人傻嘅
講野都係自相矛盾
呢D咁嘅垃圾國家拎黎茶餘飯後笑下 人都健康D
不過都合符國情嘅 十四億人都係咁垃圾

叫撐修例既又出黎行一次囉
有一半當你贏

有十份一都當贏啦

全部都係外國人嚟

有半個維園都當贏